TWICE人到現場「MAMA只拿兩獎」 錯失大賞、女團獎⋯深夜網戰翻！

2020年MAMA頒獎典禮（Mnet Asian Music Awards）6日在南韓舉辦，因疫情關係以無觀眾方式進行。南韓女團TWICE拿下「最受歡迎藝人」和「Worldwide Fans' Choice」兩獎，但她們曾經是大賞「年度歌曲」三連霸的歌手，也拿過三次「最佳女團」獎，今年的成績引起熱議。

▲TWICE出席2020年MAMA頒獎典禮。（圖／Curtesy of CJ ENM提供）

TWICE過去得過三次「最佳女團」，更有連續三年拿下「最佳舞蹈表演女團」的紀錄，不少粉絲看好她們會繼續蟬聯。而照慣例，歷年來有到場的歌手，獲獎的機率比較高，不過最終上述兩獎都由不克出席的BLACKPINK獲獎，打斷TWICE連霸紀錄。

▲TWICE「九缺一」出席2020年MAMA頒獎典禮。（圖／Curtesy of CJ ENM提供）

比起過去抱獎連連，最後也只奪下「最受歡迎藝人」和共有10組藝人拿到的「Worldwide Fans' Choice」，讓粉絲抱不平更覺得疑惑。典禮結束後，「TWICE沒拿到獎」上了大陸微博熱搜，儘管大部分粉絲皆表示「明年再接再厲」，但也有激烈的TWICE和BLACKPINK，雙方各自護主吵了起來。

▲「TWICE沒拿到獎」登上大陸微博熱搜。（圖／翻攝自微博）

至於韓網，TWICE也同樣引起熱議，卻不是因為獎項。由於成員定延因為心理健康問題暫時休息中，並未出席典禮，但她的歌聲依舊出現在TWICE首次演出的新歌《CRY FOR ME》舞台中。或許是粉絲太想念定延，或是觀看典禮的觀眾疑惑她為何沒有現身，讓「TWICE定延活動中斷」登上了韓網熱門關鍵字。

▲TWICE在2020年MAMA頒獎典禮拿下兩獎。（圖／Curtesy of CJ ENM提供）

MAMA 2020完整得獎名單：防彈少年團狂掃8獎成最大贏家！

MAMA致敬BTS貢獻⋯照片卻「只放六個人」 粉絲傻眼：超沒誠意！

MAMA／IZ*ONE爆「兩人造假」首回歸 宮脇咲良站C位⋯粉絲心疼應援

唱好自己啲歌先再講拎唔拎到獎啦

佢地今年d歌都好普通

做愛無新花款 老闆唔喜歡

我想問下今時今日佢地做live仲喺唔喺咪嘴？？？

我講緊d韓團

分d比其他人拎囉無咩所謂
反正拎咗咁多年

MAMA 是但啦
人人都有分

抵啦 二線女團

都仲系豬fd（三線）之上🤙🏼

咁係事實嘅 但都好撚抵

4代已衰落 老女人們可以退下

KPOP交比IZ*ONE AESPA WEEEKLY撐住💪🏼

定延係咪不堪印狗性騷擾

不嬲都話今年係走緊下波
我係屬於誠實個類溫屎
今年啲歌難聽，舞又柒
上年yoy fancy feel special第一次睇mv係會成個人癲晒，係咁嗌，之後聽完又聽，行街都會唱
今年個啲歌第一次睇個mv都未睇晒就熄撚左，莫講話再聽，好撚失望

好正常啫 你睇下BP一出歌 個個都跟住唱how you like that 但twice d歌冇咩道憶點 今年真係差小小

冇可能唔係Blackpink下話

T寶啲歌記憶點好靠手勢
由初粒爆紅，到TT一飛衝天，之後甩甩 到信號到LIKEY到YOY到FANCY，隻隻啲手勢都好出好有記憶點
係HEART SHAKER冇（呢隻倉底貨，唔計）
咩係愛都冇（宮廷公主風，靚到癲，唔計）
DTNA都冇（T寶初試性感，紅都癲）
FEEL SPECIAL都冇（呢首係炒南南個期回歸）

要T寶再爆紅唔該整隻有明顯手勢，簡單啲既，元氣風，好似兒歌咁就岩，真心想睇佢地紅多一次

bp今年真係紅依d野無得呃，所以人唔到都照頒獎best female gp
Twice就算吧啦，再係咁聽年連豬肉獎都無

繼續做兒歌天團實俾人鬧

咁都好過睇住佢地跌落神壇，到時就四散SOLO既SOLO，拍戲既拍戲，結婚既結婚，返鄉下既返鄉下
雖然散係遲早既事，但都想睇T寶紅多次一次咁多呀

佢哋係咪得罪cody 啲造型柒到

我ONCE都覺得佢地回曬塘..

fancy 都幾垃圾喎 但今年仲垃圾

反正係咪都俾人鬧 出番d好聽既歌仲好 好過跳深山野人

MAMA已死